# output.cssModules

- **类型：**

```ts
type CssModules = {
  auto?: boolean | RegExp | ((resourcePath: string) => boolean);
  localIdentName?: string;
  exportLocalsConvention?: CssModuleLocalsConvention;
};
```

用于自定义 CSS Modules 配置。

## cssModules.auto

auto 配置项允许基于文件名自动启用 CSS 模块。

- **类型：** `boolean | RegExp | ((resourcePath: string) => boolean)`
- **默认值：** `true`

类型说明：

- `true`: 为所有匹配 `/\.module\.\w+$/i.test(filename)` 正则表达式的文件启用 CSS 模块。
- `false`: 禁用 CSS 模块。
- `RegExp`: 为所有匹配 `/RegExp/i.test(filename)` 正则表达式的文件启用 CSS 模块。
- `function`: 为所有通过基于文件名的过滤函数校验的文件启用 CSS 模块。

```ts
export default {
  output: {
    cssModules: {
      auto: (resource) => {
        return resource.includes('.module.') || resource.includes('shared/');
      },
    },
  },
};
```

## cssModules.exportLocalsConvention

导出的类名称的样式。

- **类型：**

```ts
type CssModuleLocalsConvention =
  | 'asIs'
  | 'camelCase'
  | 'camelCaseOnly'
  | 'dashes'
  | 'dashesOnly';
```

- **默认值：** `'camelCase'`

类型说明：

- `asIs` 类名将按原样导出。
- `camelCase` 类名将被驼峰化，原始类名仍然可用。
- `camelCaseOnly` 类名将被驼峰化，原始类名不可用。
- `dashes` 只有类名中的破折号会被驼峰化，原始类名仍然可用。
- `dashesOnly` 只有类名中的破折号会被驼峰化，原始类名不可用。

```ts
export default {
  output: {
    cssModules: {
      exportLocalsConvention: 'camelCaseOnly',
    },
  },
};
```

## cssModules.localIdentName

- **类型：** `string`
- **默认值：**

```ts
// isProd 表示生产环境构建
const localIdentName = isProd
  ? '[local]-[hash:base64:6]'
  : '[path][name]__[local]-[hash:base64:6]';
```

设置 CSS Modules 编译后生成的 className 格式。

### 默认值

`localIdentName` 在开发环境和生产环境有不同的默认值。

在生产环境，Rsbuild 会生成更简短的类名，从而减少构建产物的体积。

```ts
import styles from './index.module.scss';

// 在开发环境下，值为 `.src-index-module__header-xxxxxx`
// 在生产环境下，值为 `.header-xxxxxx`
console.log(styles.header);
```

### 模板字符串

在 `localIdentName` 中，你可以使用以下模板字符串：

- `[name]` - 源文件名称。
- `[local]` - 原始类名。
- `[hash]` - 字符串的哈希值。
- `[folder]` - 文件夹的相对路径。
- `[path]` - 源文件的相对路径。
- `[file]` - 文件名和路径。
- `[ext]` - 文件后缀名，包含点号。
- `[hash:<hashDigest>:<hashDigestLength>]` - 带有哈希设置的哈希。

:::tip
在使用 Rspack 作为打包工具时, 暂不支持配置 `<hashDigest>`。
:::

### 示例

将 `localIdentName` 设置为其他值：

```ts
export default {
  output: {
    cssModules: {
      localIdentName: '[hash:base64:4]',
    },
  },
};
```
